documentfoundation.org 2016-12-29

# Privacy Policy | LibreOffice - Free Office Suite - Fun Project - Fantastic People

### Privacy Policy

Thank you for visiting our website and your interest in our services and products. As the protection of your personal data is an important concern for us, we will explain below what information we collect during your visit to our website, how they are processed and whether or how these may be used.

#### Personal data

Personal information is information about personal or material circumstances of an identified or identifiable natural person. This includes information such as your first and last name, your postal or residential address, telephone numbers and date of birth. Information that can not be directly related to your real identity - such as your favorite websites or the number of users of a page - are not considered as personal data.

#### Collection and processing of personal data

As the operator and creator of the website, we do not store personal data itself automatically. If you go to our website, the provider - where the web server is hosted - may temporarily store data for the purpose of system security such as the connection of the computer, the web pages you visit, the date and duration of the visit, data about the used browser software and operating system and the web page from which you visit us. In addition to that, personal information such as your name, address, phone number or e-mail will only be stored, if you have provided this information voluntarily, e.g. as part of a registration, a survey, a contest, to carry out an order, a contract or an information request.

#### Use and disclosure of personal data

Personal data you provide may be used solely for the purpose of technical website administration and to fulfill your wishes and requirements, thus primarily to processing the order with you or to respond to your request. Only if you have previously given your consent or - if stipulated by legal regulations - you entered no objection, we use this data for product surveys and marketing purposes. We don't share, sell or transfer your personal data to third parties, unless this is necessary for the purpose of the contract or unless you have explicitly consented. For example it may be necessary, that in case of an product order we share your address and order with our suppliers.

#### Use of Web Analysis Software

To improve the structure and the data we offer on our website, we use the open source web analysis software "Piwik". Our evaluations will be based on summary or averaged information amalgamated for the large numbers of people visiting the website. The data provided by Piwik won't be matched with any individual's data from other sources, and we won't share the data provided by Piwik with third parties (except, perhaps, summary information such as total number of hits).

Data collected by Piwik includes IP, time and duration of the visit, which pages are visited, the used browser and add-ons/plugins, search-engines and referrer. While Piwik does use a cookie to distinguish between individual visitors, the collected data doesn't allow to identify individuals.

Our Piwik setup respects the "do not track" browser setting, and you may also opt out explicitly from being tracked by piwik using the following control:  

#### Security

We take all the necessary technical and organisational security measures to protect your personal data from loss and misuse. Your data is stored in a secure operating environment that is not accessible to the public. If you communicate with us via e-mail, please note that the confidentiality of the information is not guaranteed. The contents of e-mails can be intercepted by third parties. In case of doubt we therefore recommend to send confidential information only by mail.

#### Right of access to personal data

Upon written request you will be informed by us what information we stored about you (such as name or address).

### Contact

If you have questions regarding the processing of personal data or in case of requests for information, suggestions or complaints, please contact directly [info@documentfoundation.org](mailto:info@documentfoundation.org)

## Datenschutzerklärung

Wir bedanken uns für Ihren Besuch auf unserer Webseite sowie für Ihr Interesse an unseren Dienstleistungen und Produkten. Da der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten für uns ein wichtiges Anliegen ist, erläutern wir Ihnen im Folgenden, welche Informationen wir während Ihres Besuches auf unserer Webseite erfassen, wie diese verarbeitet und ob beziehungsweise wie diese weiter genutzt werden.

### Personenbezogene Daten

Personenbezogene Daten sind Einzelangaben über persönliche oder sachliche Verhältnisse einer bestimmten oder bestimmbaren natürlichen Person. Darunter fallen Informationen wie zum Beispiel Ihr Vor- und Zuname, Ihre Post- oder Wohnanschrift, Ihre Telefonnummern und Ihr Geburtsdatum. Informationen, die nicht direkt mit Ihrer wirklichen Identität in Verbindung gebracht werden können - wie zum Beispiel Ihre favorisierten Webseiten oder die Anzahl der Nutzer einer Seite - sind keine personenbezogenen Daten.

### Erhebung und Verarbeitung von personenbezogenen Daten

Als Betreiber und Ersteller des Webauftrittes speichern wir selbst keine personenbezogenen Daten automatisch ab. Wenn Sie aber unsere Webseiten besuchen, speichern die Provider - dort, wo der Webserver gehostet wird - standardmäßig zum Zweck der Systemsicherheit temporär die Verbindungsdaten des anfragenden Rechners, die Webseiten, die Sie bei uns besuchen, das Datum und die Dauer des Besuches, die Erkennungsdaten des verwendeten Browser- und Betriebssystem-Typs sowie die Webseite, von der aus Sie uns besuchen.   
Darüber hinaus werden personenbezogene Angaben wie Ihr Name, Ihre Anschrift, Telefonnummer oder E-Mail-Adresse nur erfasst, wenn Sie diese Angaben freiwillig gemacht haben, zum Beispiel im Rahmen einer Registrierung, einer Umfrage, eines Preisausschreibens, zur Durchführung eines Auftrages oder Vertrages oder einer Informationsanfrage.

### Nutzung und Weitergabe der personenbezogenen Daten

Die von Ihnen zur Verfügung gestellten personenbezogenen Daten verwenden wir ausschließlich zum Zweck der technischen Administration der Webseiten und zur Erfüllung Ihrer Wünsche und Anforderungen, also in der Regel zur Abwicklung des mit Ihnen geschlossenen Vertrages oder zur Beantwortung Ihrer Anfrage. Nur dann, wenn Sie uns zuvor Ihre Einwilligung erteilt haben bzw. wenn Sie - soweit gesetzliche Regelungen dies vorsehen - keinen Widerspruch eingelegt haben, nutzen wir diese Daten auch für produktbezogene Umfragen und Marketingzwecke.   
Eine Weitergabe, Verkauf oder sonstige Übermittlung Ihrer personenbezogenen Daten an Dritte erfolgt nicht, es sei denn, dass dies zum Zwecke der Vertragsabwicklung erforderlich ist oder Sie ausdrücklich eingewilligt haben. So kann es beispielsweise erforderlich sein, dass wir bei Bestellungen von Produkten Ihre Anschrift und Bestelldaten an unsere Lieferanten weitergeben.

### Einsatz von Webanalyse Software

Um den Aufbau und Inhalt unseres Webangebots zu verbessern, setzen wird die quelloffene Webanalyse Software "Piwik" ein. Lediglich anonymisierte, zusammenfassende Analysen werden für die Auswertung verwendet. Die erhobenen Daten werden nicht mit Daten aus anderen Quellen abgeglichen und sie werden nicht an Dritte weitergegeben.

Daten, die durch Piwik erhoben werden, sind die IP, Zeitpunkt und Dauer des Besuchs, die besuchten Webseiten, verwendete Browser und Plugins, Suchmaschinen und Referrer. Piwik verwendet einen Cookie, um einzelne Benutzer zu unterscheiden, die erhobenen Daten können aber nicht dazu herangezogen werden, eine bestimmte Person zu identifizieren.

Unsere Piwik installation respektiert die "ich möchte nicht getracked werden" (do-not-track) Einstellung Ihres Browsers. Unabhängig davon können sie die Erfassung mit piwik auch durch die folgende Checkbox deaktivieren:  

### Sicherheit

Wir treffen alle notwendigen technischen und organisatorischen Sicherheitsmaßnahmen, um Ihre personenbezogenen Daten vor Verlust und Missbrauch zu schützen. So werden Ihre Daten in einer sicheren Betriebsumgebung gespeichert, die der Öffentlichkeit nicht zugänglich ist. Sollten Sie mit uns per E-Mail in Kontakt treten wollen, weisen wir darauf hin, dass die Vertraulichkeit der übermittelten Informationen nicht gewährleistet ist. Der Inhalt von E-Mails kann von Dritten eingesehen werden. Wir empfehlen Ihnen daher im Zweifelsfall vertrauliche Informationen ausschließlich über den Postweg zu versenden.

### Auskunftsrecht

Auf schriftliche Anfrage werden Sie von uns darüber informiert, welche Daten wir über Ihre Person (zum Beispiel Name oder Adresse) gespeichert haben.

### Kontakt

Wenn Sie Fragen hinsichtlich der Verarbeitung Ihrer persönlichen Daten haben, wenden Sie sich bitte direkt an [info@documentfoundation.org](mailto:info@documentfoundation.org). Auch im Falle von Auskunftsersuchen, Anregungen oder Beschwerden stehen wir Ihnen zur Verfügung.
